\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings}
\usepackage{url}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{dirtytalk}

\begin{document}

Hay varias cosas para hacer. Están itemizadas, con una explicación después de cada tarea:

\lstset{language=bash,
basicstyle=\ttfamily,
extendedchars=true,
inputencoding=latin1,
literate=
{á}{{\'a}}1
{à}{{\`a}}1
{ã}{{\~a}}1
{é}{{\'e}}1
{ê}{{\^e}}1
{í}{{\'i}}1
{ó}{{\'o}}1
{õ}{{\~o}}1
{ú}{{\'u}}1
{ü}{{\"u}}1
{ç}{{\c{c}}}1
}

\begin{itemize}

	\item Instalar git. 
\begin{lstlisting}
#Para tener las versiones de paquetes más recientes
sudo apt-get update
#GIT
sudo apt-get install git
\end{lstlisting}

Dicho mal y pronto, git es un programa usado para trabajar en equipo sobre un proyecto (como overleaf/sharelatex, dropbox, etc), pero con ciertas diferencias. La más importante es que si uno hace cambios en los archivos, éstos \textbf{no se actualizan instantáneamente} en la computadora de la otra persona.

Además, podemos trabajar sobre el mismo archivo (en lugares distintos), y luego combinar los cambios de manera muy fácil.

\item Crease una cuenta en \url{https://github.com/}

El proyecto que hice para el final está alojado (hosteado) en un sitio web - el que más se usa - llamado \textbf{github}. Es gratis. Tendrías que hacerte una cuenta ahí así te puedo agregar al proyecto.

(¿Estás de acuerdo con que sea público?)

\item Compartirme tu usuario de github por email, así te agrego al proyecto y eso te habilita a subir cambios. Esto es independiente del resto de los pasos del instructivo.

\item Elegir carpeta donde trabajar.

Esta carpeta va a ser la que tendrá tus proyectos de github. Yo uso \textbf{/home/billy/Projects/git/github}, pero no hace falta que sea ni remotamente parecida.

\item Bajarse el proyecto de github.

\begin{lstlisting}
#Estate parada en la carpeta donde vas a trabajar
#La carpeta no debería ser "MESSI"
#porque este comando te baja todo a una carpeta "MESSI"
git clone https://github.com/billy-mosse/MESSI.git
\end{lstlisting}

Deberías ver una carpeta \say{MESSI} con subcarpetas \say{code, garbage, instructions}, etc.

\item Instalar la última versión de \textbf{python3}:

\begin{lstlisting}
#Creo que viene por default ya, igual.
sudo apt-get install python3
#Si ya lo tenías instalado, actualizalo
sudo apt-get upgrade python3
\end{lstlisting}

\item Instalar \textbf{pip}, para bajarse librerías de python, y otros yuyos:

\begin{lstlisting}
sudo apt-get -y install python3-pip
pip3 install --upgrade pip

#Yo tuve un problema y tuve que hacer esto
pip3 install --upgrade setuptools pip
\end{lstlisting}

\item (Opcional, pero recomendado) Instalar \textbf{virtualenv}:

\begin{lstlisting}
#Instalar virtualenv por medio de pip.
python3 -m pip install --user virtualenv
\end{lstlisting}

Virtualenv sirve para cuando tenés más de un proyecto en python. Tal vez para uno necesitás la versión 3.7 de la librería matplotlib, pero otro es medio antiguo y sólo anda con la versión 2.2. Virtualenv hace que puedas no instalar paquetes \textbf{globalmente}.

La idea es que cuando trabajemos en este proyecto, \say{prendamos} el entorno virtual de python correspondiente, que va a tener instaladas las versiones específicas de las librerías necesarias. (Es un comando muy simple.)

No hace realmente falta que lo instales pero es muy útil para no tener problemas de versiones en el futuro.

\item (Opcional, cont) Crear el virtualenv correspondiente al proyecto, en la misma carpeta del proyecto, o en una carpeta virtualenvs/ en tu home:

\begin{lstlisting}
#Crea un entorno virtual llamado env_messi
#y deja los archivos de configuracion
#en una carpeta env_messi
#en el directorio donde estás parada
python3 -m virtualenv env_messi
\end{lstlisting}

¡Avisame si en vez de env\_messi usás otro nombre para el virtualenv, porque en ese caso tengo que hacer algo!

\item Prender el entorno virtual:

\begin{lstlisting}
source env_messi/bin/activate
\end{lstlisting}

\item Instalar las librerías que necesita el proyecto:

\begin{lstlisting}
#El doble AND es para correr comandos en serie (uno detras de otro)
#siempre y cuando no devuelvan error
pip3 install numpy &&\
pip3 install matplotlib &&\
pip3 install pandas &&\
pip3 install networkx
\end{lstlisting}

%Notar que creo que tal vez era esto lo que había uqe hacer:

%\begin{lstlisting}
%./sage --python -m easy_install <package_name>
%\end{lstlisting}

\item (Totalmente opcional) Intentar instalar sage para python:


Sage funciona bien con python 2.6, y está \say{en fase experimental} para python 3. Si querés podés intentar instalarlo para python 3. Yo usé python 2.6 para el final de Alicia pero quiero pasar todo a python 3, y me parece que sage es totalmente reemplazable por la librería scipy.linalg.

Bajarse sage de \url{http://linorg.usp.br/sage/linux/index.html}

Descomprimirlo, y correr:

\begin{lstlisting}
make configure &&\
./configure --with-python=3 &&\
make build
\end{lstlisting}

y rezar. Si te tira error \say{make: execvp: ./bootstrap: Permission denied} podés intentar arreglarlo con:

\begin{lstlisting}
chmod +x bootstrap
\end{lstlisting}

\end{itemize}
\end{document}